每人講啲成日俾人讀錯既英文名

我叫Rhea 啲人成日讀做R Hea
有次特登叫返個同事做To Ni 佢黑我面
（佢英文名Tony)

Doggie

Agnes Angus Anus

Kevin, 讀錯做Kelvin都算啦,
DNLM, 咩撚野"key"vin, "K"Vin都讀得出口,

churchill

Pussy

I know that feel

vv人

Leonard

Peter

Dick

Isaac
美國發音係"挨食"，唔係"挨石"
Isla
一樣。係"挨拿"，唔係is la

笑到仆街

拋磚 yvonne成日有人讀錯

Joanne
Joan
Fiona/Leona
Cheryl
Janet

仲要好多本人都讀錯

Phoenix
啲人會讀”phone “nix

我個名,
成日讀左Edwin

sky
zero
apple
free

jose alan

其實點讀？

ovuvuevuevue enyetuenwuevue ugbemugbem osas

其實點解要改D咁難讀嘅名

點解唔學好啲英文？

Antetokounmpo

其實點解要改英文名

硬踢吐宮脯

正常係phone

讀錯咪提點下囉 中文名都會有人讀錯啦 陳辛維之類
呢

我叫佢希臘怪獸

有d根本唔係英文名...

讀ralph

樓主個名唔識讀好撚正常
冷到咁

Number

Rhea the bird咁出名都唔識仲話冷門

有無人明樓豬噏乜鳩

Seraph被人叫Sara

日鳩日都有人咁叫

唔係全世界都識嘅咩

Wrong

Brian problem

55 最叻係你啦

三兄弟

你識個D人ON9姐

no offence

blythe
emilia

Marshall

Gladys
有人會讀左 G ladys 😐😐😐😐

Elise -> L 時

呢個真係算英文咩？
唔得德文嚟咩
我一望都以為係Elis

見識少
唔識

Joan Joanne 其實真係好尷尬

就算上網搵都搵到兩個讀法

話自己個名係讀「忠」又有

「做en」又有

等你啲英文都唔識讀嘅廢柴冇得同我做朋友

英文地區都好多人用

咁點讀
我識讀德文
唔識英文

Ralph Lauren都唔識好打極有限

易list

Helena

Y 方

Benbenrjj

乜唔係Joan讀 忠
Joanne讀 做an
反而好多人將Joan讀做 做an

Chanel Channel

唔識 diarrhea就識

Joanne
香港人都讀「做N」
其實都唔太岩

而Joan
係冇可能讀兩個音節的

Never wong

點解你食咁多負皮都冇講錯

Desiree

Graham

類似cat(唔要t尾)vin

Marcus 讀左Marco

茄粉

呢三個名最大既問題
係本人通常都讀錯

Jacal
試過有professor叫我做Jacow

isaac 讀易沙

Joan Joann Joanne

呢個真係好多人讀錯做Kelvin

uvwewewewe onyetenyevwe uvwewenum osas

d.yan wrong fox

英美讀法/ stress個d 就算啦
Joan / Catherine / Zoe係典型錯左9成

Catherine點錯法
發唔到th/r音？

Google la 好難發聲比你喎

Mk始祖

我就係查左IPA好似冇乜特別

挖苦 lur住炒埋一碟

Issac先係佢講嗰個
Isaac係「e-sack」咁

係喎自膠 完全冇留意

係普遍人讀錯嘛 ching

所以我就唔知你想話佢地點讀錯法
讀左做Kathleen?

Ur anus

文盲？

Joemy

咪 chur 同 chill 囉

原來咁讀 真係而家先知
以為讀raw f

Eunice

咁點解小丑個演員譯成
華堅 馮(phone)力士
Joaquin Phoenix

Not challenge
認真問

我都識人叫Kevin 個個嗌佢keyvin
而佢本人都覺得無問題

呢d弱智都識讀

sonja

因為弱智先改呢啲名

Abcde
Shithead

又chur 又chill , 想點姐

u 甩s ?

Nathan

Search左幾條片教讀佢個名都係讀返Phoenix(ˋfi:niks)
會唔會係譯錯
因為佢個given name都係之前俾人譯錯左做祖昆

最多就係"key"vin
老老豆豆 真係好難聽

angelfonga

Wayne
有人讀 wind
有人讀 way-ne
有人讀 Ray

a a ron

冇人讀wing咩

屌
差啲 aspiration pneumonia

以後翻pt有個仆街tb叫sky

有，咁都叫近啲算啦

單音節反而好多人唔識讀
除左may, joe呢啲最簡單

法文...
個名明明都算common

小弟不才

屌你我公司真係有個’key’vin
仲要班Director都咁叫先好笑

Aarif

總之唔會係L時啦

league有既名都讀錯我屌

Jose
Jean
Jenn

sean

Sir 王

Delilume

Beckham

saya

Say A

識人叫Eliot, 但係佢叫自己做"E lot"

On9

係咪應該讀o-wan咁？
好似Juan係讀「灣」一樣
Joaquin Phoenix係讀 Wa- 咁

私穩保護掛

如果普通英文發音
就有J音既
但個n應該link埋前面讀會好聽啲

Jackbenly ng

改英文名一定係origin = English?

垃圾唔識英文衝出來柒

Charmaine
啲人通常可以會讀 "shell main"/ 瀉mian
變變下會係 小明 / 蛇明 / 燒賣 / 壽眉 / 香檳
但啲人係識讀Champagne/ Chanel架喎

其實你地講完可唔可以講返正確讀音

Steven Steve

突然發覺睇多啲波係會識多啲名

佢個名 個G字唔係英文個G字音？定係純粹唔發聲？
我見啲鬼仔唔會讀 但香港人就會讀埋

Isis 讀 is is

馮力士

Atom

James

英文唔好既人先會介意讀錯人地/自己名

Evelyn

我應該睇貝多芬上腦
好似係法文嚟
不過我都唔算讀錯
我都讀易liz
因為覺得係Elisabeth啲short form
eh-lis 我都會讀，睇下個人prefer邊個讀法

D.yan wrong fox

西班牙口音

呢個識讀
夏拎拿
多數都係靚女

讀開隻狗挨蛇 宜家先知讀挨食

Christopher

Alwyn無咩人識讀

Louise 啲人成日讀左Louis

Pepe

Eleanor

聽開cat fin

Cat 穿

Elaine
成日聽到好多戇鳩讀「E 玲」，笑死

係讀「er lane」

讀開碧咸

Juan係西班牙名，西班牙語J係發類似英文H嘅音，所以先會讀Hwan
Joaquin都係因為係西班牙名先讀Hwakin

Siobhan 同 Saoirse

前者真讀音係好似 Yvonne 咁 見過人讀 ”si-ob-Han”

問題係好多人唔知自己讀錯，以為係啱

好心提返佢又鬧返人地轉頭

咁寧願笑7佢算

i, phone x

個i俾佢食左？
唔識讀嘅字又要拎黎做自己個名

有

佢個名香港好少人用，但好多人讀錯

聽NBA啲評述唔發G音
但kobe有個女叫Gianna，佢有讀G音可能唔同accent

讀pet pey，好多人讀咗做pipi

Rae

Joshua Graham

Bella

Cheryl Cole咪係呢個名囉

唔識Cheryl Cole? 艾殊利高爾識啦掛，係佢前妻

Demon

Ich auch

唔係「實芳」咩
呢兩個係Irish name姐

唔明你想表達咩

香港都唔算少人叫Cheryl
但啲人成日叫左cherry

咁同咩tony有咩關係？

想表達話有流行歌手都係用呢個名

要問樓主了

咁都一樣好多人唔識讀架

所以正確讀法最緊要

成日比人叫grand ham
仆街好地地一個人變左做火腿

邊條仆街俾負皮

Elaine係法文名，你又知唔知丫？

我個讀法冇錯架喎

茄糞

俾鬼佬聽到笑死都似

China

唔係讀搓拿，英式正音係痴拿，美式係支拿

好撚寫實 有聲post

Janet

一開頭唔識讀Abigail 叫錯做avgle

Jose

Shirley
Janet
Denise

Anus

Pull

Richard

Alice 成日聽到Alex
Joan 變咗Joanne

Kean Lee.... Tulibudibudoubt you…

即刻識讀

之前見過條女個名係Joan
話自己叫「做An 」

Effy

sharon

點解要改D咁難讀嘅名？

有睇Simpsons一定識

Jose (Ho-say)
Sean (shon)
Rachelle (Hra-shell)
Charlotte (Shar-lot)
Grosjean (Gro-shon)

一聽就知講嗰個識唔識英文

Jacques

Shithead (Shi-thead)

去問uncle siu

Aaron , 呢on9 仔成日讀 A 黃

Alan ➙ air卵

Gloucester

笑到我

There sa

全部都唔係英文origin

得你覺得難讀

屌有聲

Collin Coleen

我係屎+屎咁記 茄同糞 未錯過

點解要改啲咁多人唔識讀嘅名

唔係英文 係希臘語

Asus

樓豬懶特別改個柒名叫人點讀

以前番工有個Yves
真係唔識發音
最後叫佢”ipfu”

利申 淨係讀YSL 唔會叫全名

真係“告士打” 咁讀？

Wayne

讀兩個音會唔會係條友弱智⋯

我仲諗緊點讀....
聽完唔明點解可以讀錯

church ill

可以點讀錯？

A A RON

郭富城一直俾人叫Air 黃
可能關事

Alex Alice

歌落士打

係
倫敦有個地鐵站叫Gloucester Road，個播報員係咁讀嘅

正確讀音係 e lis?

聽過人讀issue

識人叫kevin, 但佢老婆一路叫佢做kelvin

Caoihme

成日都想讀Angus

Lingard
正確讀音係Lin Messi

秒殺

Michelle Michael
好似係

主要因為中文缺乏一個比普通識得既人/普通fd叫既名
叫名又太親密
叫全名又太疏遠
叫x生 x小姐又太正式
所以出現咗英文名 比啲識既又唔太熟既人叫自己

Btw不過我發現而家呢個年代就算好熟既fd都會有用英文名稱呼可能因為未熟識對方時 習慣咗

所以你話個名真係有幾多人讀錯呢

Isla 唔係 ISIS 喎ching

講真 樓上大多數都唔係源自英文本生
好多都係拉丁文 希臘文 讀錯有咩出奇
唔睇音標 9成都會讀錯
睇開啲啦 讀錯咪由佢 明就得

Btw成日覺得用希臘神話既角色名做英文名 好怪
只係個人感受

好撚弱智
諗起啲柒頭Delhi讀diu hi
唔識就咪諗讀

單音節名好易比啲on9 hr讀錯
e.g. pete, jane
真係會讀成pity, jenny

聽人講話lauren 係法文
要讀做la hon
未fc

佢之前都有讀返做Air雲

Kevin Kelvin Calvin
Issac Isaac Isacc

我會叫字母哥

jose 其實最正宗讀 浩-say

louis vuitton

Kelvin Calvin
公司同時出現, 完全讀到分唔到

Siobhan

出現了

Wreck it Ralph

夏lin拿

Wyman

55ok

見過好多係咁
港式口音

Skype 都大把香港人讀sky pi 啦

係要改d難讀名

what apps

Nguyen

Nigel

Ralph英美唔同讀法

btw Ralph喺美國slang係解嘔？

有啲台灣人讀you tu be

越南語個 Anh 好難讀得正

Nozomi

講起倫敦，好多人都會讀錯Leicester Square, Southwark, Greenwich, Marylebone, Fulham

R好易讀咗做W

我聽過讀lo horn

Andrew Andrea Audrey

Google search 下 Kevin pronounce as Keyvin
其實好普遍
Stephen Curry讀Step phen係咪又有錯？

有啲名係西班牙文音

Raphael

點睇嗰條友自己都讀錯

聽過人讀 二奶s

Vincent
個個都係讀winson

francesco

啲人會讀fran cis co
但其實係fran ches co

呢個名型到爆炸
但香港人用 就好撚造作

清覺得個名邊到型

Jean -> Sean
Jenn -> Yen

英國人名地名好多 silent letter
holborn

PALL MALL 香港人都讓做 PAUL 魔.....
pal mail呀

但係有啲名已經唔係英文名
香港人改個法文西班牙文名為咩

Cathy

成日俾人叫 cat free

英國啲乜shire應該都好難喺未聽過嘅情況下讀啱
仲有美國嘅Arkansas同Illinois

有個friend叫Erin
識咗佢成年都唔撚識讀佢個名

A-A ron

呢條片係講個阿Sir讀錯人名

Fion

Leonard 走唔甩

Denise

Szczesny

碧琴

牙永

ben ben r jj

嚇得我即刻Google，原來我讀啱咗
但究竟可以點樣讀錯，招拼咁樣讀咋喎

拎定Lin

正宗讀法要用法文?

路衣時 芋湯

法文s冇音

errrrrrr.....

我手上無資料，答唔到你，係喇.....

堅係 lin
你可以search下個讀音

Hong Kong, 好多人讀咗做China

點定義咩名你先覺得易讀呀大佬
Kevin Joanne 咁都難讀？
唔通要叫Apple咩

Anastasia呢類

點會有人唔識啊
Leon黎明個個都識啦 加個ard音
抵你比人負皮

屌你咁讀咪就係讀錯囉

露V 活湯

茄墳

曲線吧

點撚讀你個名

Cher

其實係讀 chur 嘈

Gemini
好多人讀ger man ni
但其實係讀 ger man nine

Surrey

Durham

Birmingham

仲有 Cambridge

叫聲字母哥啦仲讀

eleanor...

茄vin

Lian
Francesca

推

呢兩個唔係會讀錯係完全唔識
Saoirse我都最近先識
Celtic呢個語系都已經少人識架啦

豪華果隻

有聲

Danial 其實係咪應該讀 頂你噢
唔係讀頂了

是咪參考返喼汁個發音就啱
我發現我都係未識讀

圈子問題 無遇過這種人

Yves saint laurent
E-ves 申t 落hont

Hannah,
Louisa
Claudia> cloud dia
Kevin > key 墳

9成柒頭都讀錯

E（唔係依)雲

Brendan > Bonnie

doctor lee

好7

Angela
Angelababy自己都讀錯

Angel係 Eng Jel
但 Angela 係 An Jela

Enimem

BMW其實係讀BMV

索性改idiot佢應該會讀

其實唔會唔識讀 啲人對你個名冇印象所以先鳩叫個差唔多

係咪呢個讀法

得你唔識讀

得我唔識讀咁點解呢度啲人話成日比人讀錯？

不嬲Kevin係讀keyvin

上面嗰堆Kevin

我最鍾意嘅電影 梗係識讀啦廣東話版本加英文版本加埋睇咗超過30次 2018年出第二集嗰陣時開心到瀨屎 點知期望越大失望越大 睇完勁唔開心

Janet
Catherine

EVANS

邊爐 讀做邊滔

Sean
SEE 'N'

Nigga 力架

Sofia
Sophia

易拎
有幾易拎

1.11 全城連儂日
我要見返撕一貼千嘅牆！
1.12 愛丁堡

*不捉鬼
*屌狗睇時機

黃店賀年食品

Ralph本來就好多讀音，淨係英國已經唔同地區唔同讀音。例如Ralph Fiennes個Ralph就跟古音，讀Reif

Sokratis Papastathopoulos

Rich7

Caroline

Handsome， 同事直接叫我靚仔

英文呀

Luchard

Virginia 讀錯做vagina

Firmino
Fabinho
Minamino

喂呀你地講還講
講埋點讀好無

撃中笑點，多謝巴打

Rainnie

Do 姐

Dell Lenovo Haire
成日讀錯呢三個名

講咁耐讀得錯果d名都係唔跟拼音
一係就第二d文
未聽過人讀 讀錯好正常

（台語）屌 你老伏 閪阿

Sean
成日俾人讀seen

見到咁多負評
就知好多人讀錯以為自己讀啱

Edwin Edward Eddie Eric 全部都係同一個人嚟！(好似係)

China應該係讀chi-na

冇錯。
男嘅應該一係叫Tom, 一係叫Peter
女嘅一係叫Mary, 一係叫Betty
叫就唔洗煩

咁

我以前賓賓就係叫呢個名，Re Ar

Game of thrones Arya係讀 "呀r ya" 唔係讀 Aria.

Aaron.
A-A-RON

可以點讀錯

正確讀音？

Henry

應該係後面嗰個，但我英文廢成日都唔識發音

上面嗰堆都讀錯其實係咪弱智？

咁你就錯左

Jadyn

上面啲人好多都講咗
例如Yvonne, Sharon...暫時未見有Chantal, Azi

1：03

Ikea

Ethan

yvonne呢個名讀出黎總係有種好情深既感覺

鳳凰wo
睇xman都有讀呢個名啦

尼日爾 Niger

Frida 讀咗做 fly-da
可能因為似Friday

Joaquin真心fake

我地香港人點解要識英文

識人叫Kevin 但佢都叫自己Kelvin

真心 可以點讀錯

二汪

錯到飛起

汪

Liam
d 人竟然問番點讀

Rafe / Ralf 兩個讀法都得

joaquin除咗昆譯到後面個音外 前面個音諗唔到點譯

pew笑過joaquin點解唔係讀 jo a quin

Kary
成日比人讀car v, kathy

Cain
好多人都唔識讀
有啲人讀Kai 有啲讀K
係咪冇學過英文？

最記得Diablo個Deckard Cain

成日撈亂Michelle 同Michael

阿Lam

De-nice (Denise)
Ay-Ay-RON (Aaron)
Ba-la-kay (Blake)
Jake-qua-line (Jacqueline)
利申: 我係substitute teacher

屌點解仲未有人講Aaron 真正讀法係 a a ron

直接字母哥算

anus anus anus

上面個on鳩仔仲要話咁易讀邊有人唔識讀

dyanwrongfox

唔講都唔知原來係靚略

uvwewewewe onyetenyevwe uvwewenum osas
有冇人識讀>>??

就係好多呢啲人
更正佢地都未必信你

𡃁肋

改英文名只不過係等於中文名既『號』。改一個自己鐘意既名俾人叫

想問caroline 點讀
line ，lin我都聽過

灼蕉
Chur chill

Karl算唔算 成日聽唔到尾音

Bitch

不過而家好多小朋友一出世父母就同佢改埋英文名落出世紙

法文名讀英文音

想知 Blythe 應該點讀

diu 我阿頭教我係
joan = jo an 做n
因為joanna = jo an na 做n娜

Beatrice
Danielle

muhammad

Jose--浩say

Joan--鍾

Jocelyn--租時能

叻ster
South work
咩roll bone?!
富臨

X lei sex ter
X south waak
X Mary le bone
X Full ham

Greenwich 可以點讀錯

利申唔肯定啱哂，錯嘅求教

RA fail

X Raffle

錯嘅求指正

Nigeria你會唔會讀nigga ria 呀
特登搵嚟講

上面好多人講左
不如你追下post

Devon
你哋讀
爹墳
定
特方

dont play with angus' anus

Mkhitaryan

Wayne. Bruce Wayne.

係，我以為個個有睇，冇理由錯嫁。
點知 ...

ZARA

Z音應該好多香港人有懶音

睇big bang theory 學識

ra 化 yell ?

Me2

英文咪又係大把字係外來既 邊有分外唔外來

講緊Raphael你俾Ralph我做乜柒

好多人連charles都唔識讀，全世界最common名之一

哦 Charlie呀嘛點會唔識

岩呀, 讀抄CHILD屎果d 人都係腦裝屎

ray roy

挖苦

Nevaeh

DICK

Calvin
成日俾人讀到變Kelvin 都算
仲要有人死都要讀 讀到錯撚晒

傻閪崇洋心態
點解日本人，韓國人多數冇英文名?民族主義囉

Eloise

D人成日讀做L撈lease, LV, L撈e 甚至就咁L......

仲有Edmond

Fion... 唔知點解可以咁讀錯
讀做二汪真係好難聽

無錯

點解啲人一見到El就讀L

而人地家叫我做咩我都應，總之係E 字頭就得

同我一樣, 頭一個音啱就算，除非條友好撚串

Eason Elsa

hi

Jo

Basch

讀呢nuts啊...

日本人唔會屌人改英文名傻閪崇洋又係咩主義？

對自己民族自卑先改個名都要屌三屌四

自

07：32美國YouTuber讀Raphael

叫Cynthia
成日比人嗌Sylvia
試過返工比人叫Cindy
囧到笑咗出嚟

唔通個個都Tom Peter咁咩

Southwark w唔發音
Marylebone y唔發音
Greenwich讀做「Grenich」，所以正確譯名係格林尼治
香港街名都有Bohnam, Chatham, Sailsbury之類

Gabrielle>Gabriel

Mark O

Jose唔係得西班牙音

pat pat

Erin
成日比人叫做rain

你個名梗係你介紹比人聽架喇
有啲字一字多音 其他人讀錯根本好正常

其實冇正確讀法
網絡新字

Kawhi Leonard

唔係新字嚟
本身已經係人名

)

唔同，呢個係葡文